【球壇「無間道」】摩蘭奴是「人」還是「鬼」...

對於英超球迷來說，這個夜沒白熬，熱刺、利物浦和曼城的比賽，都充滿了戲劇性。
當然，論跌宕起伏，讓人猜不透，那最當仁不讓的肯定是利物浦啊。
半場領先三球，說不定回到更衣室就開起了香檳。。。
完全沒有意識到，隊內還有一位潛伏了多年的同志。
沒錯，就是這位西維爾生，西維爾長，西維爾青訓培養，在西維爾踢出名堂的――摩蘭奴。
當年的歐霸盃決賽，摩蘭奴策動了西維爾的扳平球，那一次他把球停給了馬里安奴費拉拿，然後再被過掉，幫助加美路扳平比數。
如今的歐聯出線生死戰，法明奴上半場就把西維爾門將一通生吞活剝
面對老東家，摩蘭奴在更衣室外面狠狠地抽了一口煙――豁出去了！
你們不是陣地戰打不過來嗎？自由球拿去拿去。
1-3！
什麼？自由球還要碰運氣？那好吧，我停球失誤，再送你們12碼總行了吧！
2-3！
不好意思演的太過用力，沒來得及完成組織的任務，以後就交給小夥子了！
。。。
第二天的天台，摩蘭奴和貝里佐
貝里佐：「你說，你滑鏟已經好幾次了，我千方百計跟球會管理層說你心情不好，下次不會再繼續，可你還繼續滑鏟？ 你是不是真的心理變態啊？你忘了自已是西維爾隊員還是利物浦隊員啦？
摩蘭奴：「明明說好一年，可一年之後又一年，一年之後又一年，就快三年了大佬！ 」
貝里佐：「你對我態度好點行不行？現在全歐洲只有我能知道你的身份，我回去把你的資料刪除掉，你一輩子在利物浦我也不用煩了。」
摩蘭奴：你想我怎麼樣？天天提醒自已是西維爾人，連做夢的時候都說‘別防我，我是自己人！’這樣啊？！」
。。。
很多人把這場比賽和伊斯坦堡奇蹟聯繫起來，其實沒有那麼嚴重，再怎麼說利物浦最後一輪在主場贏波還是可以出線的，所以最大的輸家不是利物浦。
那是誰呢？我想，可能就是每次球星退役都會躺槍，每次大逆轉必然要被鞭屍一番的。。。
唉，算了，不忍心說下去了。
（梓泉）